% !TeX root = ./homework.tex
\newpage
\section{最低票价}
\subsection{问题描述}
\subsubsection*{Description}
在一个火车旅行很受欢迎的国度，你提前一年计划了一些火车旅行。在接下来的一年里，你要旅行的日子将以一个名为\code{days}的数组给出。每一项是一个从\code{1}到\code{365}的整数。

火车票有三种不同的销售方式：

\begin{itemize}
    \item 一张为期一天的通行证售价为\code{costs[0]}美元；
    \item 一张为期七天的通行证售价为\code{costs[1]}美元；
    \item 一张为期三十天的通行证售价为\code{costs[2]}美元。
\end{itemize}

通行证允许数天无限制的旅行。例如，如果我们在第 2 天获得一张为期 7 天的通行证，那么我们可以连着旅行 7 天：第 2 天、第 3 天、第 4 天、第 5 天、第 6 天、第 7 天和第 8 天。

返回你想要完成在给定的列表\code{days}中列出的每一天的旅行所需要的最低消费。

\subsubsection*{Input}
第一行输入\code{nums}表示有\code{nums}组测试

对每组测试用例

第一行输入\code{m}

第二行输入具有\code{m}个元素的\code{days}数组，\code{days[i]}表示你将在\code{days[i]}这天旅行

第三行输入具有3个元素的\code{costs}数组，具体释义见Description

\subsubsection*{Output}

对每组测试数据，输出你想要完成在给定的\code{days}数组 中列出的每一天的旅行所需要的最低消费。

\subsubsection*{Sample Input}

\code{2}

\code{6}

\code{1 4 6 7 8 20}

\code{2 7 15}

\code{12}

\code{1 2 3 4 5 6 7 8 9 10 30 31}

\code{2 7 15}

\subsubsection*{Sample Output}

\code{11}

\code{17}

\subsubsection*{提示}

\code{1 $\leq$ days.length $\leq$ 365}

\code{1 $\leq$ days[i] $\leq$ 365}

\code{days}按顺序严格递增

\code{costs.length $\equiv$ 3}

\code{1 $\leq$ costs[i] $\leq$ 1000}

\subsection{算法思路}

对于要旅行日集合$S$和价目表$P=\{(d,p)\}$，令$x$天内的最低消费方案表示为$F_x=\{(x,d)|\text{第x天购买了时长为d天的车票}\}$，花费的票价为$f(x)=\sum_{(x,d)\in F_x\wedge (d,p)\in P}p$，易得最低消费有如下性质：

\begin{itemize}
    \item 最优子结构：$$(\forall x'\leq x)F_{x'}\subseteq F_x$$
    \item 重叠子问题：$$f(x)=\left\{\begin{aligned}
        min\{f(x-d)+p|(d,p)\in P\}&\quad&x\in S\\
        f(x)=f(x-1)&\quad&x\notin S
    \end{aligned}\right.$$
\end{itemize}

因此可以使用查表法，在求解$f(X)$时，使用数组存储$f(x)$，从0开始，按照重叠子问题公式依次计算$f(x)$，直到$f(X)$即为所需结果。

\subsection{算法伪代码}
见算法\ref{alg:fk}和算法\ref{alg:center}。
\begin{algorithm}[htbp]
\caption{最低票价}\label{alg:fk}
\SetKwProg{Fn}{Function}{ begin}{end}
\Fn{FindK($X$, $S$, $P$)}{
    \KwIn{需要安排购票方案的总天数$X$、旅行日集合$S$、价目表$P=\{(d,p)\}$}
    \KwOut{最低消费方案花费的票价$f(X)$}
    令$(\forall x\leq 0)f(x)=0$\;
    \For{$x\in\{1,2,...,X\}$}{
        \If{$x\in S$}{
            $$f(x)=\left\{\begin{aligned}
                min\{f(x-d)+p|(d,p)\in P\}&\quad&x\in S\\
                f(x)=f(x-1)&\quad&x\notin S
            \end{aligned}\right.$$
        }
    }
    \Return{$f(X)$}
}
\end{algorithm}