% !TeX root = ./homework.tex
\section{钢条切割}
\subsection{问题描述}
\subsubsection*{Description}

给定一根长度为$n(n\leq10000)$的钢条以及一张价格表，请计算这根钢条能卖出的最大总收益。价格表表示为$(l_i,p_i), 1\leq i\leq k$。不在价格表中的钢条可卖出价格为$0$。

\subsubsection*{Input}

第一行输入\code{m(m$\leq$10)}表示有M组数据。每组数据第一行输入两个\code{int}型整数\code{n}和\code{k}，分别表示钢条长度以及价格表中不同价格数量。接下来一行输入\code{k}个价格的表示$(l_i,p_i)$，均为整数，$l_i$可能大于\code{n}。

\subsubsection*{Output}

输出\code{m}行整数，第\code{i}行表示第\code{i}组数据的最大总收益。

\subsubsection*{Sample Input}

\code{2}

\code{27 3}

\code{35 41 61 49 73 74}

\code{94 2}

\code{21 55 88 64}

\subsubsection*{Sample Output}

\code{0}

\code{220}

\subsection{算法思路}

\begin{enumerate}
    \item 划分：以数组中的第一个元素为基准值，从数组中的第二个元素开始扫描，比基准值小的放右边，比基准值大的放左边。
    \item 处理：
    \begin{itemize}
        \item 初始时基准坐标\code{p=}数组开头位置；
        \item \code{i}从数组第二个元素开始遍历，若\code{i}位置的值大于基准值，则与\code{p}位置后一位的值交换，并令\code{p}自增；
        \item 最后令数组开头的值与\code{p}位置的值交换。
    \end{itemize}
    \item 递归：使用同样的方法递归地处理左边和右边的子数组。
    \item 输出第二层结果：设置一个层标记\code{l=1}，每次递归都将此值加1后作为参数传入，递归函数内若检测到\code{l>2}则退出并输出结果。
\end{enumerate}

\subsection{算法伪代码}
见算法\ref{alg:qs}。
\begin{algorithm}[htbp]
\caption{快速排序算法伪代码}\label{alg:qs}
\SetKwProg{Fn}{Function}{ begin}{end}
\Fn{QuickSort($S$, $n$)}{
    \KwIn{未排序的数组$S$、数组长度$n$、递归层数$l$}
    \KwOut{排好序的数组$S$}
    \If{$(l\leq 2)\wedge (n>1)$}{
        $p = 0$\;
        \For{$i\in\{1,2,3,...,n\}$}{
            \If{$S_0>S_{i}$}{
                交换$S_{p+1}$和$S_{i}$\;
                $p$自增1\;
            }
        }
        交换$S_0$和$S_p$\;
        QuickSort($S$, $p$, $l + 1$)\;
        QuickSort($S'=\{S_i|i\in[p+1,n-1]\}$, $n - (p + 1)$, $l + 1$)\;
    }
    \Return
}
\end{algorithm}